【風光背後】熱刺恐為新球場「賣血」度日

機？

幾天前的英超聯賽中，熱刺對陣水晶宮。看似尋常的比賽，對熱刺卻有著不同的意義。因為這場比賽是在新落成的球場中進行的，時隔689天，熱刺終於不必再客居溫布萊，白百合回到了自己的主場。新球場揭幕戰，他們也如願以償地取得了一場開門紅。

比賽開始前，眾多熱刺的傳奇球星來到現場，與激動的球迷們一起見證了新球場的揭幕。同樣來到現場的還有熱刺大老闆喬-李維士（J.Lewis.），開幕禮中他頻頻用手絹擦著眼角，顯得十分動情。熱刺主席列維致辭表示：「今天是一個很特別的夜晚，我們正在創造歷史。」

相關新聞： 【全因新球場...】熱刺醞釀大清洗！12人或離隊

這座球場確實很特別。等待許可6年，施工4年，整體造價達到10億，可容納62062人。它是英超聯賽第二大的球場，僅次於曼聯的奧脫福，但它位於寸土寸金的倫敦，成為倫敦最大的球場，超過了死敵阿仙奴和倫敦碗。

球場內有最現代化的設備。歐洲最長的吧檯，讓球迷們在觀賞足球的同時品嚐一杯美味的啤酒。提供的食物也從牛排、三明治、魚薯，增加到了亞洲街頭食品，方便來自世界各地的球迷們享用美食。此外，球場建築還包括高檔酒店、博物館、社區活動中心和一個「空中長廊」旅遊景點。

一座具備規模的球場對一傢俱樂部來說非常重要

建成這樣一座球場，期間經歷的困難可想而知。根據初始計劃，熱刺原本希望在2018年9月完工投入使用，最終整整晚了七個多月。成本也從最初的不超過6億一直上漲至8億、9億，直至接近10億。而在建設過程中，火災監測系統、水管、屋頂、工人接連出事，麻煩不斷，好不容易才完成了全部工程。

除了工程本身帶來的困難，球場建設對熱刺球會還有著更大的影響。剛剛過去的兩個轉會窗，熱刺都沒有引進新的球員，成為自英超歷史上首個在一個賽季都沒有收購的球隊。原因很簡單，球會經濟狀況不容樂觀，在球場建設的關鍵階段，實在拿不出錢買人了。

熱刺的困境，不禁令許多球迷想到了他們的同城死敵阿仙奴。2004年阿仙奴開始動工修建酋長球場，向蘇格蘭皇家銀行為首的財團借貸2.6億，後又發行了3000張債券，球會背上了沉重的財政負擔。而阿仙奴球會所有者又不願擴大投資，結果在10年間，兵工廠成績不複當年，不僅沒有引進具有競爭力的球員，還一年賣一個隊長，令人扼腕不已。若非老帥雲格苦苦支撐，這麼多年下來，兵工廠的豪門地位能不能保得住都不一定。

阿仙奴曾經的苦日子

既然建設一座新球場要經歷這麼大的困難，面臨如此重的危機，熱刺為什麼一定要興建球場呢？不僅熱刺，同在英超的車路士也在準備擴建球場。若不是周圍居民不同意，艾巴原本想像熱刺一樣，為藍軍興建一座新球場。若將視野擴大到全歐洲，興建球場的豪門就更多了，米蘭雙雄、羅馬，都在為建球場而努力。

由此可見，對於大多數豪門球會而言，隨著球隊的提升發展，球場建設也必須要跟上，並不能因其有著種種弊端而因噎廢食。看看車路士的例子，就很容易明白這個道理。藍軍目前的主場史坦福橋球場是1877年落成的，能容納41631人。這個數字在英超聯賽里還能排進前十，但若與魯營的99354人容量、班拿貝的81044人容量相比，就完全不夠看了。

隨著車路士近二十年來戰績攀升，躋身豪門之列的藍軍擁有了越來越多的球迷。而當這些球迷從世界各地遠道而來，準備在史坦福橋「朝聖」一償所願時，卻發現自己根本買不到球票，更不必提親自為球隊加油助威了。原因很簡單，球場容量太小，本地球迷都不夠坐，哪有多出的票賣給外國球迷？而有一座大球場的阿仙奴就不一樣了，球會給中國球迷們留出了部分球票，看球之前就可在中國官方網站預定，保證兵工廠球迷們能有一趟快樂的「圓夢之旅」。

同樣的情況也出現在熱刺身上，原先的白鹿巷球場只能容納36284人。近年來熱刺屢屢攻入英超四強，今季更是進入了歐聯8強，球隊的戰績、知名度都在不斷提升，擁有了越來越多的球迷，甚至在南韓擁有大批擁躉。小小的球場無法滿足球迷的需求，也限制了球會的營銷收入。

既然早晚都要建球場，為何不在球隊成績好的時候開工？這次熱刺能順利從美林、高盛、彙豐三家銀行貸到4億英鎊，就與球隊的戰績提升有著很大的關係。

但熱刺的成績提升，球員流失的風險也隨之而來。幾年前皇馬曾經先後帶走了熱刺核心摩迪和巴爾，曼城也簽下了獲加。今夏熱麻煩友號球星哈利-簡尼（H.Kane）、後衛艾達韋列特（T.Alderweireld）等，同樣在轉會的熱門名單之上。背上財政負擔的熱刺，曾經以相對低廉的週薪鎖定了一批核心球員，這一次，他們還能順利留住球星嗎？

當家球星們留得住嗎？

答案或許可以從簡尼的一段採訪中找到。球場落成之後，簡尼說：「如果有球員想轉會加盟另一傢俱樂部，也許他們會看著熱刺想：哇哦，現在他們萬事俱備了。很顯然，有了這樣的一座新球場，球會對球員的吸引力肯定會更大的。」在青訓出身的簡尼心中，一座新的球場代表著熱刺新的發展方向，這或許會促使他繼續留下，為白百合而戰。

相關新聞： 一人球隊？哥帥：唔好咁講 普捷天奴會嬲

教練普捷天奴（M.Pochettino）的話則更為直接：「現在走進新球場，已經不會有人覺得我們是一家小球會了。我們要像大球會一樣思考問題，要把自己與巴塞隆拿、拜仁慕尼黑、祖雲達斯、皇家馬德里這些球會相比較，我們不能再把自己當做是球場只能容納3.6萬人的熱刺了。」在如今這個換帥頻繁的時代，對普捷天奴來說，留在潛力豪門熱刺手把手建設一支自己的球隊，或許比踏入老牌豪門承擔風險更好。施蒙尼（D.Simeone）與莫耶斯（D.Moyes）各自選擇的道路，也會為普捷天奴提供參考。

另外據名宿瓦德爾（C.Waddle）透露，球場落成後，今夏球會將為教練普捷天奴提供與利物浦同等級別的資金支持，簽下更多的頂級球員，為英超聯賽冠軍而奮鬥。隨著曼聯正式任命蘇斯克查為教練、施丹（Z.Zidane）回歸執教皇馬，普捷天奴（M.Pochettino）離開熱刺的可能性正在不斷降低。有了這位功勳教練坐鎮，再加上簡尼、阿里（D.Alli）等英格蘭球星，熱刺的未來其實充滿了無限可能。

列維會怎麼做

當然，以上都是最為理想的可能。如果負債的壓力過大，又找不到其他解決辦法，那麼熱刺就會走上阿仙奴的老路，賣血還錢。即使如今阿仙奴早已擺脫了經濟危機，其經營也依然深受詬病，原因就是他們有個自私的老闆克倫克（S.Kroenke）。熱刺老闆列維（D.Levy）又會怎樣讓球會渡過這段時期呢？畢竟他被稱作英超最精明，同時也是最孤寒的老闆。

2004年阿仙奴開始動工修建酋長球場，向蘇格蘭皇家銀行為首的財團借貸2.6億，後又發行了3000張債券，球會背上了沉重的財政負擔。而阿仙奴球會所有者又不願擴大投資，結果在10年間，兵工廠成績不複當年，不僅沒有引進具有競爭力的球員，還一年賣一個隊長，令人扼腕不已。若非老帥雲格苦苦支撐，這麼多年下來，兵工廠的豪門地位能不能保得住都不一定。

我注意想吹呢段

反雲同黃洋達有咩分別。。。

雲加

miss yeahyeah

反雲必須死

雲加會戰勝歸來

爺爺應該係廿一世紀最佳人類

但熱刺的成績提升，球員流失的風險也隨之而來。幾年前皇馬曾經先後帶走了熱刺核心摩迪和巴爾，曼城也簽下了獲加。今夏熱麻煩友號球星哈利-簡尼（H.Kane）、後衛艾達韋列特（T.Alderweireld）等，同樣在轉會的熱門名單之上。背上財政負擔的熱刺，曾經以相對低廉的週薪鎖定了一批核心球員，這一次，他們還能順利留住球星嗎？

仲有最易清潔嘅獎盃櫃

未來熱

明明講緊熱狗 咁都比雲加騎劫咗個post
唔講咁多 雲加好波